沙特阿拉伯指兩艘運油船接近伊朗對開海域時被破壞 對國際安全構成「危險威脅」

沙地阿拉伯兩艘運油船周日在阿聯酋富查伊拉酋長國（Fujairah）對開海岸被人蓄意破壞，沙地外交部形容事件是對「國際全安及安全航行的危險威脅」，或會影響全球石油供應安全。同日阿聯酋4艘商船亦在富查伊拉酋長國被毀壞，事發正值美國與伊朗關係緊張之時，美方也曾警告盟友指，伊朗或攻擊商用船隻報復。暫時未知何人發動襲擊。

沙地能源大臣法利赫（Khalid al-Falih）表示，兩艘運油船在早上6時左右被破壞，受到「嚴重損毀」，其中一艘船正準備前往沙地的拉斯坦努拉（Ras Tanura）運載原油，送往沙地國營石油公司沙地阿美（Saudi Aramco）的美國客戶。法利赫指襲擊未有造成人命傷亡或石油洩漏，但兩艘船的船身結構明顯損毀，不過沒提供詳細情況，又或有否懷疑是哪一國所為。

海灣阿拉伯國家合作委員會（GCC）亦發聲明，譴責事件令區內局勢「嚴重惡化」。伊朗外交部就表示關注沙地運油船被蓄意破壞事件，要求沙地公開更多資料，強調不會讓「幸災樂禍的人精心策劃的陰謀」或「有冒險主義的外國人」去破壞區內和平及穩定。

阿聯酋4艘商船周日也在富查伊拉酋長國被人蓄意破壞，傳出爆炸聲，幸沒有人死傷，也沒有化學物質或燃料洩漏。

美國海事局過去周四曾警告美企及盟友，鑑於美國與伊朗局勢緊張，而且對方威脅封鎖霍爾木茲海峽，伊朗或相關組織自5月起可能會採取行動損害美國或盟友的利益，包括針對運油船在內的商用船隻又或美軍艦艇。海事局在昨天亦發新警告，提醒託運公司在未來一周航經伊朗對開海域時要提高警惕。

美伊關係自美國總統特朗普去年宣佈美國退出伊朗核協議，恢復對伊制裁後趨向緊張，伊朗上周亦警告如果在60天內沒有新協議，會重新提煉高濃度濃縮鈾。伊朗革命衞隊一名司令也表示，會視出現在波斯灣的美軍為目標，聲言如果美方有行動就會迎頭打擊。

路透社/美聯社/《蘋果》資料室

侵侵好忙
已經要對付中國同委國政權
又要幫以色列搞哈馬斯
以家同伊朗開戰
美國班人洗唔洗訓

佢地應該會集中搞中國先

阿拉伯同伊朗 開戰就岩

一定係支那係背後搞鬼

用咩可以造成油輪嚴重損毀？仲要搵唔到兇手？